\newcommand{\entrada}[3]{\ensuremath{[#1\text{|}#2\mapsto#3]}}

\section{3703 - Billing tables}
\textbf{Problema:}
Se tiene una tabla de entradas, cada una de las cuales describe un conjunto
de cadenas y tiene asociado un valor. Las cadenas descriptas est\'an siempre
formadas por once d\'igitos num\'ericos. Cada entrada es de
la forma $\entrada{a_1...a_k...a_n}{b_k ... b_n}{v}$
con $a_k ... a_n \leq b_k ... b_n$,
lo cual engloba a las cadenas $\{x\ |\ a_1 ... a_n \leq x \leq a_1 ... a_{k-1} b_k ... b_n\}$
(donde $\leq$~es el orden lexicogr\'afico).
El valor asociado a una cadena $s$ es el valor $v$ de la primera entrada
de la tabla que engloba a $s$.

El problema es convertir la tabla de entradas en un diccionario
equivalente (i.e. que asigne los mismos valores a las mismas cadenas).
Cada entrada del diccionario debe ser de la forma
$a_1 ... a_n \mapsto v$, lo cual asocia una cadena $s$ a $v$ sii
$a_1 ... a_n$ es prefijo de $s$. Ninguna entrada del
diccionario puede ser prefijo de otra. Adem\'as, el diccionario
debe ser m\'inimo en cantidad de entradas.

\subsection{Resoluci\'on}

\subsubsection{Representaci\'on del diccionario}

El problema se resuelve construyendo un \textit{trie} que representa
el diccionario. El \textit{trie} cumple con el siguiente invariante:

\begin{enumerate}
\item Las hojas tienen asociado un valor
\item Los nodos internos no tienen asociado un valor.
\item Todo nodo interno tiene exactamente 10 hijos (no le faltan hijos).
\item Si un nodo $x$ es interno, sea $L$ el conjunto de valores que figuran
      en el sub\'arbol cuya ra\'iz es $x$. Entonces $\#L > 1$.
      (Notar que, por la condici\'on 1, $\#L \geq 1$).
\end{enumerate}

Un \textit{trie} de estas caracter\'isticas representa un diccionario m\'inimo.
Las entradas del diccionario est\'an dadas por las ramas del \textit{trie}
y por lo tanto ninguna entrada es prefijo de otra.
Adem\'as, el diccionario $D$ es m\'inimo en cantidad de entradas.
Suponer que hubiera un diccionario $D'$ m\'as chico.
Para que $D$ y $D'$ sean equivalentes, todas las cadenas
de $D$ deben estar representadas por alguna entrada de $D'$.
Si todas las entradas de $D'$ fueran extensiones de las
entradas de $D$, entonces $D'$ tendr\'ia al menos tantas
entradas como $D$ y no ser\'ia m\'as chico.
Entonces hay al menos una entrada de $D'$ de la forma
$a_1 ... a_k \mapsto v$ que es un prefijo de alguna
entrada de $D$ de la forma $a_1 ... a_k ... a_n \mapsto v_1$.
Por la condici\'on 4, en $D$ debe haber otra entrada
$a_1 ... a_k b_{k+1} ... b_n \mapsto v_2$ con $v_1 \neq v_2$.
Por lo tanto $D$ y $D'$ no pueden ser equivalentes.

\subsubsection{Construcci\'on del diccionario a partir de la tabla}

El diccionario se construye tomando las entradas de la tabla
original y recorri\'endolas desde abajo hacia arriba.
El razonamiento inductivo es que si se tiene un diccionario $D$
equivalente a una tabla $T$, se puede construir un nuevo
diccionario $D'$ equivalente a la tabla $\entrada{a_1...a_k...a_n}{b_k...b_n}{v} \cdot T$
insertando en $D$ una cierta cantidad de elementos.
Adem\'as, el \textit{trie} de $D$ se construye respetando el invariante,
de modo tal que, por el razonamiento anterior, $D$ es m\'inimo.

Para agregar la entrada $\entrada{a_1...a_k...a_n}{b_k...b_n}{v}$,
ser\'ia posible insertar en el diccionario todas las cadenas de la forma
$a_1...a_{k-1}c_k...c_n$ tales que $a_k...a_n \leq c_k...c_n \leq b_k...b_n$.
Esto ser\'ia correcto pero potencialmente muy ineficiente.
Por ejemplo, en el peor caso, $\entrada{0^{L}}{9^{L}}{v}$
requerir\'ia insertar todas las cadenas de longitud $L$,
que es claramente exponencial en el tama\~no de la entrada.

En lugar de hacer esto, se puede insertar una cantidad de
cadenas lineal en el tama\~no de la entrada (por el tama\~no
del alfabeto, que en este caso es suficientemente chico como
para ser considerado constante).
Por ejemplo, para agregar $\entrada{7400}{499}{v}$ es redundante
insertar todos los valores intermedios $7400, 7401, 7402, \hdots, 7499$;
basta con insertar $74$. Esto es consistente con la condici\'on 4
del invariante del \textit{trie}.

En general, para agregar $\entrada{a_1...a_k...a_n}{b_k...b_n}{v}$
se insertan todas las cadenas de la forma $a_1...a_{n-1}d$ 
y todas las cadenas de la forma $a_1...a_{k-1}b_k...b_{n-1}d$
(para todo valor de $d$ que haga que dichas cadenas est\'en en el rango). Una vez hecho esto,
se aplica recursivamente el mismo procedimiento
para agregar $\entrada{a_1...a_k...a_{n-1}}{b_k...b_{n-1}}{v}$.
Esto requiere a lo sumo $n$ pasos, y en cada
paso se insertan a lo sumo $2|\Sigma|$ cadenas, siendo $|\Sigma|$ la cantidad de elementos 
del alfabeto que se utiliza.

Por ejemplo, para agregar \entrada{7377}{643}{v} se
insertan las siguientes cadenas:

\begin{itemize}
\item $7377, 7378, 7379$
\item $738, 739$
\item $74, 75$
\item $760, 761, 762, 763$
\item $7640, 7641, 7642, 7643$
\end{itemize}

El algoritmo que lista dichas cadenas se implementa
de manera iterativa, representando las cadenas de
d\'igitos como enteros de 64 bits.

\subsubsection{Modificaciones del algoritmo de inserci\'on}

Para mantener el invariante del \textit{trie}, las inserciones usan el algoritmo
habitual, con las siguientes modificaciones:

\begin{itemize}
\item Cuando se va a insertar una cadena $\alpha \beta \mapsto v$
en una hoja de la forma $\alpha \mapsto w$, se elimina el valor
$w$ de la hoja (para cumplir con la condici\'on 2, porque va a pasar
a ser un nodo interno). Se completan los hijos de la hoja, agregando
$\alpha d \mapsto w$ para todo $d \in \Sigma$ para cumplir con la
condici\'on 3. Despu\'es se prosigue insertando
$\alpha \beta \mapsto v$ en el hijo que corresponda.

\item Una vez que se insert\'o una cadena, a medida que se
va subiendo por los nodos (al volver de la recursi\'on), se
garantiza que se cumpla con la condici\'on 4 de la siguiente
manera: si todos los hijos de un nodo son hojas cuyo valor
es $v$, se eliminan todos los hijos y se etiqueta el nodo
actual con $v$. (Los hijos del nodo ya cumplen con la
condici\'on 4 del invariante; por lo tanto, si alguno de
ellos no es una hoja, hay al menos dos valores diferentes
en el sub\'arbol analizado).
\end{itemize}

\subsubsection{Complejidades}

Por lo visto arriba, en peor caso, el costo de insertar una
cadena de longitud $n$ en el \textit{trie} es $O(n |\Sigma|)$.

La complejidad total del algoritmo es la siguiente:
la tabla original tiene $k$ entradas. La $i$-\'esima
entrada describe prefijos de longitud $n_i$. Para cada
entrada, es necesario insertar a lo sumo $2 |\Sigma| n_i$
cadenas, cada una de longitud $n_i$.
En peor caso, el costo de insertar todas las cadenas asociadas
a una entrada es $O(n_i^2 |\Sigma|^2)$. %TODO: No llego a entender de donde sale esto (Fede)

El costo de insertar todas las entradas es
$O(\sum_{i=1}^{k}{n_i^2 |\Sigma|^2})$ en peor
caso. Adem\'as, se puede acotar la longitud del
prefijo por la longitud m\'axima de las cadenas:
$n_i \leq L = 11$, con lo cual el costo de insertar
todas las cadenas de una tabla es $O(k L^2 |\Sigma|^2)$.

Los valores $v$ asociados a cada entrada son cadenas
de longitud acotada (y razonablemente chica). 
Para (potencialmente) usar menos memoria y comparar
las cadenas de manera m\'as simple, se guardan en un
\texttt{set<string>} y se representan los valores
con un puntero. En una tabla de $k$ entradas hay a lo
sumo $k$ valores, y por lo tanto esto introduce un costo
adicional de $O(V \log k)$ donde $V = 20$ es la
longitud m\'axima de las cadenas que describen valores.

Por \'ultimo, el costo de iterar el diccionario e imprimirlo
es el siguiente: recorrer el \textit{trie} es lineal en la cantidad
de nodos del mismo, que es a lo sumo $O(k L^2 |\Sigma|^2)$
(resultan de insertar $O(k L |\Sigma|)$ cadenas, cada una de las
cuales agrega como mucho $O(L |\Sigma|)$ nodos).
Para cada hoja, se imprime el prefijo que le corresponde
al nodo en cuesti\'on, de largo $L$, y el valor asociado, de largo $V$.

Notando que $V \in O(L)$ y que el costo de mantener el conjunto
de cadenas $O(V \log k)$ est\'a inclu\'ido en el costo de las
dem\'as operaciones, el costo total en peor caso es
$O(k L^3 |\Sigma|^2)$.
Si se desprecian las constantes $L = 11$, $|\Sigma| = 10$ por
ser $O(1)$, la complejidad en peor caso es $O(k)$.

\subsection{Implementación}
\noindent
\ttfamily
\shorthandoff{"}\\
\hlstd{}\hlline{\ 1\ }\hldir{\#include\ $<$string$>$}\\
\hlline{\ 2\ }\hlstd{}\hldir{\#include\ $<$map$>$}\\
\hlline{\ 3\ }\hlstd{}\hldir{\#include\ $<$set$>$}\\
\hlline{\ 4\ }\hlstd{}\hldir{\#include\ $<$vector$>$}\\
\hlline{\ 5\ }\hlstd{}\hldir{\#include\ $<$stack$>$}\\
\hlline{\ 6\ }\hlstd{}\hldir{\#include\ $<$iostream$>$}\\
\hlline{\ 7\ }\hlstd{}\hldir{\#include\ $<$sstream$>$}\\
\hlline{\ 8\ }\hlstd{}\hldir{\#include\ $<$iomanip$>$}\\
\hlline{\ 9\ }\hlstd{}\hldir{\#include\ $<$cassert$>$}\\
\hlline{10\ }\hlstd{}\hldir{\#include\ $<$cstdlib$>$}\\
\hlline{11\ }\hlstd{}\hldir{\#include\ $<$stdio.h$>$}\\
\hlline{12\ }\hlstd{}\\
\hlline{13\ }\hlkwa{using\ namespace\ }\hlstd{std}\hlsym{;}\\
\hlline{14\ }\hlstd{}\\
\hlline{15\ }\hldir{\#define\ forsn(i,\ s,\ n)\ for\ (int\ i\ =\ (s);\ i\ $<$\ (n);\ i++)}\\
\hlline{16\ }\hlstd{}\hldir{\#define\ forn(i,\ n)\ forsn\ (i,\ 0,\ n)}\\
\hlline{17\ }\hlstd{}\hldir{\#define\ dforn(i,\ n)\ for\ (int\ i\ =\ (n);\ i{-}{-}\ $>$\ 0;)}\\
\hlline{18\ }\hlstd{}\\
\hlline{19\ }\hldir{\#define\ ALPHA\textunderscore SIZE\ 10}\\
\hlline{20\ }\hlstd{}\hldir{\#define\ ALPHA\textunderscore VAL(C)\ ((C)\ {-}\ }\hldstr{`0`}\hldir{)}\\
\hlline{21\ }\hlstd{}\hldir{\#define\ foralpha(x)\ forn\ (x,\ ALPHA\textunderscore SIZE)}\\
\hlline{22\ }\hlstd{}\\
\hlline{23\ }\hlkwc{typedef\ }\hlstd{}\hlkwb{unsigned\ long\ long\ int\ }\hlstd{lluint}\hlsym{;}\\
\hlline{24\ }\hlstd{}\\
\hlline{25\ }\hlkwc{typedef\ }\hlstd{}\hlkwb{const\ }\hlstd{string\ }\hlsym{{*}}\hlstd{Value}\hlsym{;}\\
\hlline{26\ }\hlstd{\\
\hlline{27\ }string\ }\hlkwd{itos}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{lluint\ i}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlkwb{int\ }\hlstd{width}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{28\ }\hlstd{\ }\hlkwa{if\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{width\ }\hlsym{==\ }\hlstd{}\hlnum{0}\hlstd{}\hlsym{)\ }\hlstd{}\hlkwa{return\ }\hlstd{}\hlstr{``''}\hlstd{}\hlsym{;}\\
\hlline{29\ }\hlstd{\ ostringstream\ os}\hlsym{;}\\
\hlline{30\ }\hlstd{\ os\ }\hlsym{$<$$<$\ }\hlstd{}\hlkwd{setw}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{width}\hlsym{)\ $<$$<$\ }\hlstd{}\hlkwd{setfill}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{`0`}\hlstd{}\hlsym{)\ $<$$<$\ }\hlstd{i}\hlsym{;}\\
\hlline{31\ }\hlstd{\ }\hlkwa{return\ }\hlstd{os}\hlsym{.}\hlstd{}\hlkwd{str}\hlstd{}\hlsym{();}\\
\hlline{32\ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{33\ }\hlstd{}\\
\hlline{34\ }\hlcom{/{*}{*}{*}{*}\ String\ register\ {*}{*}{*}{*}/}\hlstd{\\
\hlline{35\ }\\
\hlline{36\ }set}\hlsym{$<$}\hlstd{string}\hlsym{$>$\ }\hlstd{\textunderscore reg}\hlsym{;}\\
\hlline{37\ }\hlstd{\\
\hlline{38\ }Value\ }\hlkwd{reg\textunderscore intern}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlkwb{const\ }\hlstd{string}\hlsym{\&\ }\hlstd{s}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{39\ }\hlstd{\ }\hlkwa{return\ }\hlstd{}\hlsym{\&{*}}\hlstd{\textunderscore reg}\hlsym{.}\hlstd{}\hlkwd{insert}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{s}\hlsym{).}\hlstd{first}\hlsym{;}\\
\hlline{40\ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{41\ }\hlstd{}\\
\hlline{42\ }\hlkwb{void\ }\hlstd{}\hlkwd{reg\textunderscore free}\hlstd{}\hlsym{()\ \{}\\
\hlline{43\ }\hlstd{\ \textunderscore reg\ }\hlsym{=\ }\hlstd{set}\hlsym{$<$}\hlstd{string}\hlsym{$>$();}\\
\hlline{44\ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{45\ }\hlstd{}\\
\hlline{46\ }\hlcom{/{*}{*}{*}{*}\ Trie\ {*}{*}{*}{*}/}\hlstd{}\\
\hlline{47\ }\\
\hlline{48\ }\hlkwb{struct\ }\hlstd{Node\ }\hlsym{\{}\\
\hlline{49\ }\hlstd{\ Node\ }\hlsym{{*}}\hlstd{children}\hlsym{{[}}\hlstd{ALPHA\textunderscore SIZE}\hlsym{{]};}\\
\hlline{50\ }\hlstd{\ Value\ value}\hlsym{;}\\
\hlline{51\ }\hlstd{}\hlsym{\};}\\
\hlline{52\ }\hlstd{}\\
\hlline{53\ }\hlkwc{typedef\ }\hlstd{Node\ }\hlsym{{*}}\hlstd{Trie}\hlsym{;}\\
\hlline{54\ }\hlstd{}\hldir{\#define\ trie\textunderscore new()\ NULL}\\
\hlline{55\ }\hlstd{}\hldir{\#define\ Empty}\hlstd{\ \ }\hldir{NULL}\\
\hlline{56\ }\hlstd{}\\
\hlline{57\ }\hlkwb{void\ }\hlstd{}\hlkwd{trie\textunderscore free}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{Trie\ tr}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{58\ }\hlstd{\ }\hlkwa{if\ }\hlstd{}\hlsym{(!}\hlstd{tr}\hlsym{)\ }\hlstd{}\hlkwa{return}\hlstd{}\hlsym{;}\\
\hlline{59\ }\hlstd{\ }\hlkwd{foralpha\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{dig}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{60\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwd{trie\textunderscore free}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{tr}\hlsym{{-}$>$}\hlstd{children}\hlsym{{[}}\hlstd{dig}\hlsym{{]});}\\
\hlline{61\ }\hlstd{\ }\hlsym{\}}\\
\hlline{62\ }\hlstd{\ }\hlkwa{delete\ }\hlstd{tr}\hlsym{;}\\
\hlline{63\ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{64\ }\hlstd{}\\
\hlline{65\ }\hlkwb{void\ }\hlstd{}\hlkwd{\textunderscore trie\textunderscore delete\textunderscore children}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{Trie\ tr}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{66\ }\hlstd{\ }\hlkwd{foralpha\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{dig}\hlsym{)\ }\hlstd{}\hlkwa{if\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{tr}\hlsym{{-}$>$}\hlstd{children}\hlsym{{[}}\hlstd{dig}\hlsym{{]})\ \{}\\
\hlline{67\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwd{trie\textunderscore free}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{tr}\hlsym{{-}$>$}\hlstd{children}\hlsym{{[}}\hlstd{dig}\hlsym{{]});}\\
\hlline{68\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{tr}\hlsym{{-}$>$}\hlstd{children}\hlsym{{[}}\hlstd{dig}\hlsym{{]}\ =\ }\hlstd{NULL}\hlsym{;}\\
\hlline{69\ }\hlstd{\ }\hlsym{\}}\\
\hlline{70\ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{71\ }\hlstd{}\\
\hlline{72\ }\hlkwb{void\ }\hlstd{}\hlkwd{\textunderscore trie\textunderscore collapse\textunderscore children}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{Trie\ tr}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{73\ }\hlstd{\ }\hlkwa{if\ }\hlstd{}\hlsym{(!}\hlstd{tr}\hlsym{{-}$>$}\hlstd{children}\hlsym{{[}}\hlstd{}\hlnum{0}\hlstd{}\hlsym{{]}\ \textbar \textbar \ }\hlstd{tr}\hlsym{{-}$>$}\hlstd{children}\hlsym{{[}}\hlstd{}\hlnum{0}\hlstd{}\hlsym{{]}{-}$>$}\hlstd{value\ }\hlsym{==\ }\hlstd{Empty}\hlsym{)\ }\hlstd{}\hlkwa{return}\hlstd{}\hlsym{;}\\
\hlline{74\ }\hlstd{\ }\hlkwd{foralpha\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{dig}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{75\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwa{if\ }\hlstd{}\hlsym{(!}\hlstd{tr}\hlsym{{-}$>$}\hlstd{children}\hlsym{{[}}\hlstd{dig}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlkwa{return}\hlstd{}\hlsym{;}\\
\hlline{76\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwa{if\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{tr}\hlsym{{-}$>$}\hlstd{children}\hlsym{{[}}\hlstd{dig}\hlsym{{]}{-}$>$}\hlstd{value\ }\hlsym{!=\ }\hlstd{tr}\hlsym{{-}$>$}\hlstd{children}\hlsym{{[}}\hlstd{}\hlnum{0}\hlstd{}\hlsym{{]}{-}$>$}\hlstd{value}\hlsym{)\ }\hlstd{}\hlkwa{return}\hlstd{}\hlsym{;}\\
\hlline{77\ }\hlstd{\ }\hlsym{\}}\\
\hlline{78\ }\hlstd{\\
\hlline{79\ }\ tr}\hlsym{{-}$>$}\hlstd{value\ }\hlsym{=\ }\hlstd{tr}\hlsym{{-}$>$}\hlstd{children}\hlsym{{[}}\hlstd{}\hlnum{0}\hlstd{}\hlsym{{]}{-}$>$}\hlstd{value}\hlsym{;}\\
\hlline{80\ }\hlstd{\ }\hlkwd{\textunderscore trie\textunderscore delete\textunderscore children}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{tr}\hlsym{);}\\
\hlline{81\ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{82\ }\hlstd{}\\
\hlline{83\ }\hlslc{//\ invariante:\ los\ valores\ estan\ en\ las\ hojas}\\
\hlline{84\ }\hlstd{}\hlkwb{void\ }\hlstd{}\hlkwd{trie\textunderscore add}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{Trie\ }\hlsym{{*}}\hlstd{tr}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlkwb{const\ char\ }\hlstd{}\hlsym{{*}}\hlstd{s}\hlsym{,\ }\hlstd{Value\ v}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{85\ }\hlstd{\ }\hlkwa{if\ }\hlstd{}\hlsym{({*}}\hlstd{tr\ }\hlsym{==\ }\hlstd{NULL}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{86\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlsym{{*}}\hlstd{tr\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwa{new\ }\hlstd{}\hlkwd{Node}\hlstd{}\hlsym{();}\\
\hlline{87\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwd{foralpha\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{dig}\hlsym{)\ ({*}}\hlstd{tr}\hlsym{){-}$>$}\hlstd{children}\hlsym{{[}}\hlstd{dig}\hlsym{{]}\ =\ }\hlstd{NULL}\hlsym{;}\\
\hlline{88\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlsym{({*}}\hlstd{tr}\hlsym{){-}$>$}\hlstd{value\ }\hlsym{=\ }\hlstd{Empty}\hlsym{;}\\
\hlline{89\ }\hlstd{\ }\hlsym{\}}\\
\hlline{90\ }\hlstd{\ }\hlkwa{if\ }\hlstd{}\hlsym{(!{*}}\hlstd{s}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{91\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlsym{({*}}\hlstd{tr}\hlsym{){-}$>$}\hlstd{value\ }\hlsym{=\ }\hlstd{v}\hlsym{;}\\
\hlline{92\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwd{\textunderscore trie\textunderscore delete\textunderscore children}\hlstd{}\hlsym{({*}}\hlstd{tr}\hlsym{);}\\
\hlline{93\ }\hlstd{\ }\hlsym{\}\ }\hlstd{}\hlkwa{else\ }\hlstd{}\hlsym{\{}\\
\hlline{94\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwa{if\ }\hlstd{}\hlsym{(({*}}\hlstd{tr}\hlsym{){-}$>$}\hlstd{value\ }\hlsym{!=\ }\hlstd{Empty}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{95\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{}\hlkwd{foralpha\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{dig}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{96\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ \ }\hlstd{}\hlkwd{trie\textunderscore add}\hlstd{}\hlsym{(\&({*}}\hlstd{tr}\hlsym{){-}$>$}\hlstd{children}\hlsym{{[}}\hlstd{dig}\hlsym{{]},\ }\hlstd{}\hlstr{""}\hlstd{}\hlsym{,\ ({*}}\hlstd{tr}\hlsym{){-}$>$}\hlstd{value}\hlsym{);}\\
\hlline{97\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{98\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{}\hlsym{({*}}\hlstd{tr}\hlsym{){-}$>$}\hlstd{value\ }\hlsym{=\ }\hlstd{Empty}\hlsym{;}\\
\hlline{99\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{100\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwd{trie\textunderscore add}\hlstd{}\hlsym{(\&({*}}\hlstd{tr}\hlsym{){-}$>$}\hlstd{children}\hlsym{{[}}\hlstd{}\hlkwd{ALPHA\textunderscore VAL}\hlstd{}\hlsym{({*}}\hlstd{s}\hlsym{){]},\ \&}\hlstd{s}\hlsym{{[}}\hlstd{}\hlnum{1}\hlstd{}\hlsym{{]},\ }\hlstd{v}\hlsym{);}\\
\hlline{101\ }\hlstd{\\
\hlline{102\ }}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwd{\textunderscore trie\textunderscore collapse\textunderscore children}\hlstd{}\hlsym{({*}}\hlstd{tr}\hlsym{);}\\
\hlline{103\ }\hlstd{\ }\hlsym{\}}\\
\hlline{104\ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{105\ }\hlstd{}\\
\hlline{106\ }\hlkwb{bool\ }\hlstd{}\hlkwd{trie\textunderscore has\textunderscore children}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{Trie\ tr}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{107\ }\hlstd{\ }\hlkwd{foralpha\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{dig}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{108\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwa{if\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{tr}\hlsym{{-}$>$}\hlstd{children}\hlsym{{[}}\hlstd{dig}\hlsym{{]}\ ==\ }\hlstd{NULL}\hlsym{)\ }\hlstd{}\hlkwa{continue}\hlstd{}\hlsym{;}\\
\hlline{109\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwa{return\ true}\hlstd{}\hlsym{;}\\
\hlline{110\ }\hlstd{\ }\hlsym{\}}\\
\hlline{111\ }\hlstd{\ }\hlkwa{return\ false}\hlstd{}\hlsym{;}\\
\hlline{112\ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{113\ }\hlstd{}\\
\hlline{114\ }\hlkwb{void\ }\hlstd{}\hlkwd{trie\textunderscore debug}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{Trie\ tr}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlkwb{int\ }\hlstd{depth}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{115\ }\hlstd{\ }\hlkwa{if\ }\hlstd{}\hlsym{(!}\hlstd{tr}\hlsym{)\ }\hlstd{}\hlkwa{return}\hlstd{}\hlsym{;}\\
\hlline{116\ }\hlstd{\ }\hlkwd{foralpha\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{dig}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{117\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwa{if\ }\hlstd{}\hlsym{(!}\hlstd{tr}\hlsym{{-}$>$}\hlstd{children}\hlsym{{[}}\hlstd{dig}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlkwa{continue}\hlstd{}\hlsym{;}\\
\hlline{118\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwd{forn\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{i}\hlsym{,\ }\hlstd{depth}\hlsym{)\ \{\ }\hlstd{cout\ }\hlsym{$<$$<$\ }\hlstd{}\hlstr{``\ }\hlstd{}\hlsym{;\ \}}\\
\hlline{119\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{cout\ }\hlsym{$<$$<$\ }\hlstd{}\hlkwd{itos}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{dig}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{1}\hlstd{}\hlsym{);}\\
\hlline{120\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwa{if\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{tr}\hlsym{{-}$>$}\hlstd{children}\hlsym{{[}}\hlstd{dig}\hlsym{{]}{-}$>$}\hlstd{value}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{121\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{cout\ }\hlsym{$<$$<$\ }\hlstd{}\hlstr{"}\hlstd{\ \ }\hlstr{("}\hlstd{\ }\hlsym{$<$$<$\ {*}(}\hlstd{tr}\hlsym{{-}$>$}\hlstd{children}\hlsym{{[}}\hlstd{dig}\hlsym{{]}{-}$>$}\hlstd{value}\hlsym{)\ $<$$<$\ }\hlstd{}\hlstr{")"}\hlstd{}\hlsym{;}\\
\hlline{122\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{123\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{cout\ }\hlsym{$<$$<$\ }\hlstd{endl}\hlsym{;}\\
\hlline{124\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwd{trie\textunderscore debug}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{tr}\hlsym{{-}$>$}\hlstd{children}\hlsym{{[}}\hlstd{dig}\hlsym{{]},\ }\hlstd{depth\ }\hlsym{+\ }\hlstd{}\hlnum{1}\hlstd{}\hlsym{);}\\
\hlline{125\ }\hlstd{\ }\hlsym{\}}\\
\hlline{126\ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{127\ }\hlstd{}\\
\hlline{128\ }\hlcom{/{*}{*}{*}{*}\ Resultado\ {*}{*}{*}{*}/}\hlstd{}\\
\hlline{129\ }\\
\hlline{130\ }\hlkwc{typedef\ }\hlstd{pair}\hlsym{$<$}\hlstd{string}\hlsym{,\ }\hlstd{Value}\hlsym{$>$\ }\hlstd{ResultItem}\hlsym{;}\\
\hlline{131\ }\hlstd{vector}\hlsym{$<$}\hlstd{ResultItem}\hlsym{$>$\ }\hlstd{result}\hlsym{;}\\
\hlline{132\ }\hlstd{Value\ Invalid}\hlsym{;}\\
\hlline{133\ }\hlstd{}\\
\hlline{134\ }\hldir{\#define\ \textunderscore produce(S,\ V)}\hlstd{\ \ }\hldir{if\ ((V)\ !=\ Invalid)\ \{\ result.push\textunderscore back(ResultItem((S),\ (V)));\ \}}\\
\hlline{135\ }\hlstd{}\hldir{\#define\ Maxlen\ 20}\\
\hlline{136\ }\hlstd{}\hlkwb{char\ }\hlstd{prefix\textunderscore buf}\hlsym{{[}}\hlstd{Maxlen}\hlsym{{]};}\\
\hlline{137\ }\hlstd{}\hlkwb{void\ }\hlstd{}\hlkwd{\textunderscore build\textunderscore result\textunderscore rec}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{Trie\ tr}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlkwb{int\ }\hlstd{prefix\textunderscore length}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{138\ }\hlstd{\ }\hlkwa{if\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{tr\ }\hlsym{==\ }\hlstd{NULL}\hlsym{)\ }\hlstd{}\hlkwa{return}\hlstd{}\hlsym{;}\\
\hlline{139\ }\hlstd{\ }\hlkwa{if\ }\hlstd{}\hlsym{(!}\hlstd{}\hlkwd{trie\textunderscore has\textunderscore children}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{tr}\hlsym{))\ \{}\\
\hlline{140\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlslc{//\ no\ children}\\
\hlline{141\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{prefix\textunderscore buf}\hlsym{{[}}\hlstd{prefix\textunderscore length}\hlsym{{]}\ =\ }\hlstd{}\hlstr{`$\backslash$0`}\hlstd{}\hlsym{;}\\
\hlline{142\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwd{\textunderscore produce}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlkwd{string}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{prefix\textunderscore buf}\hlsym{),\ }\hlstd{tr}\hlsym{{-}$>$}\hlstd{value}\hlsym{);}\\
\hlline{143\ }\hlstd{\ }\hlsym{\}\ }\hlstd{}\hlkwa{else\ }\hlstd{}\hlsym{\{}\\
\hlline{144\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlslc{//\ visit\ the\ children}\\
\hlline{145\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwd{foralpha\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{dig}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{146\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{prefix\textunderscore buf}\hlsym{{[}}\hlstd{prefix\textunderscore length}\hlsym{{]}\ =\ }\hlstd{}\hlstr{`0`}\hlstd{\ }\hlsym{+\ }\hlstd{dig}\hlsym{;}\\
\hlline{147\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{}\hlkwd{\textunderscore build\textunderscore result\textunderscore rec}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{tr}\hlsym{{-}$>$}\hlstd{children}\hlsym{{[}}\hlstd{dig}\hlsym{{]},\ }\hlstd{prefix\textunderscore length\ }\hlsym{+\ }\hlstd{}\hlnum{1}\hlstd{}\hlsym{);}\\
\hlline{148\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{149\ }\hlstd{\ }\hlsym{\}}\\
\hlline{150\ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{151\ }\hlstd{}\\
\hlline{152\ }\hlkwb{void\ }\hlstd{}\hlkwd{trie\textunderscore print\textunderscore result}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{Trie\ tr}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{153\ }\hlstd{\ Invalid\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{reg\textunderscore intern}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"invalid"}\hlstd{}\hlsym{);}\\
\hlline{154\ }\hlstd{\ result\ }\hlsym{=\ }\hlstd{vector}\hlsym{$<$}\hlstd{ResultItem}\hlsym{$>$();}\\
\hlline{155\ }\hlstd{\\
\hlline{156\ }\ }\hlkwa{if\ }\hlstd{}\hlsym{(!}\hlstd{}\hlkwd{trie\textunderscore has\textunderscore children}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{tr}\hlsym{)\ \&\&\ }\hlstd{tr}\hlsym{{-}$>$}\hlstd{value\ }\hlsym{!=\ }\hlstd{Empty\ }\hlsym{\&\&\ }\hlstd{tr}\hlsym{{-}$>$}\hlstd{value\ }\hlsym{!=\ }\hlstd{Invalid}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{157\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlslc{//\ special\ case:\ every\ prefix\ has\ the\ same\ type}\\
\hlline{158\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwd{printf}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"\%d}\hlesc{$\backslash$n}\hlstr{"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{ALPHA\textunderscore SIZE}\hlsym{);}\\
\hlline{159\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwd{foralpha\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{dig}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{160\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{}\hlkwd{printf}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"\%d\ \%s}\hlesc{$\backslash$n}\hlstr{"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{dig}\hlsym{,({*}}\hlstd{tr}\hlsym{{-}$>$}\hlstd{value}\hlsym{).}\hlstd{}\hlkwd{c\textunderscore str}\hlstd{}\hlsym{());}\\
\hlline{161\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{162\ }\hlstd{\ }\hlsym{\}\ }\hlstd{}\hlkwa{else\ }\hlstd{}\hlsym{\{}\\
\hlline{163\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwd{\textunderscore build\textunderscore result\textunderscore rec}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{tr}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{0}\hlstd{}\hlsym{);}\\
\hlline{164\ }\hlstd{\\
\hlline{165\ }}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwd{printf}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"\%d}\hlesc{$\backslash$n}\hlstr{"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{result}\hlsym{.}\hlstd{}\hlkwd{size}\hlstd{}\hlsym{());}\\
\hlline{166\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwd{forn\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{i}\hlsym{,\ (}\hlstd{}\hlkwb{int}\hlstd{}\hlsym{)}\hlstd{result}\hlsym{.}\hlstd{}\hlkwd{size}\hlstd{}\hlsym{())\ \{}\\
\hlline{167\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{}\hlkwd{printf}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"\%s\ \%s}\hlesc{$\backslash$n}\hlstr{"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{result}\hlsym{{[}}\hlstd{i}\hlsym{{]}.}\hlstd{first}\hlsym{.}\hlstd{}\hlkwd{c\textunderscore str}\hlstd{}\hlsym{(),({*}}\hlstd{result}\hlsym{{[}}\hlstd{i}\hlsym{{]}.}\hlstd{second}\hlsym{).}\hlstd{}\hlkwd{c\textunderscore str}\hlstd{}\hlsym{());}\\
\hlline{168\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{169\ }\hlstd{\ }\hlsym{\}}\\
\hlline{170\ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{171\ }\hlstd{}\\
\hlline{172\ }\hlcom{/{*}{*}{*}{*}\ Intervalos\ {*}{*}{*}{*}/}\hlstd{}\\
\hlline{173\ }\\
\hlline{174\ }\hldir{\#define\ IMP(X,\ Y)\ (!(X)\ \textbar \textbar \ (Y))}\\
\hlline{175\ }\hlstd{}\hlkwb{void\ }\hlstd{}\hlkwd{add\textunderscore interval}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{Trie\ }\hlsym{{*}}\hlstd{tr}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlkwb{int\ }\hlstd{pref\textunderscore size}\hlsym{,\ }\hlstd{lluint\ from}\hlsym{,\ }\hlstd{lluint\ to}\hlsym{,\ }\hlstd{Value\ val}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{176\ }\hlstd{\ lluint\ pot\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlnum{1}\hlstd{}\hlsym{;}\\
\hlline{177\ }\hlstd{\ }\hlkwd{forn\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{t}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{2}\hlstd{}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{178\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{lluint\ }\hlsym{{*}}\hlstd{from\textunderscore to\ }\hlsym{=\ (}\hlstd{t\ }\hlsym{==\ }\hlstd{}\hlnum{0\ }\hlstd{?\ }\hlsym{\&}\hlstd{from\ }\hlsym{:\ \&}\hlstd{to}\hlsym{);}\\
\hlline{179\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwa{while\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{pot\ }\hlsym{$>$\ }\hlstd{}\hlnum{0\ }\hlstd{}\hlsym{\&\&\ }\hlstd{}\hlkwd{IMP}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{t\ }\hlsym{==\ }\hlstd{}\hlnum{0}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{from\ }\hlsym{+\ }\hlstd{pot\ }\hlsym{$<$=\ }\hlstd{to}\hlsym{))\ \{}\\
\hlline{180\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{}\hlkwa{while\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{from\ }\hlsym{+\ }\hlstd{pot\ }\hlsym{$<$=\ }\hlstd{to\ }\hlsym{\&\&\ {*}}\hlstd{from\textunderscore to\ }\hlsym{\%\ (}\hlstd{pot\ }\hlsym{{*}\ }\hlstd{}\hlnum{10}\hlstd{}\hlsym{)\ $>$\ }\hlstd{}\hlnum{0}\hlstd{}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{181\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ \ }\hlstd{string\ }\hlkwd{element}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlkwd{itos}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{from\ }\hlsym{/\ }\hlstd{pot}\hlsym{,\ }\hlstd{pref\textunderscore size}\hlsym{));}\\
\hlline{182\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ \ }\hlstd{}\hlkwd{trie\textunderscore add}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{tr}\hlsym{,\ }\hlstd{element}\hlsym{.}\hlstd{}\hlkwd{c\textunderscore str}\hlstd{}\hlsym{(),\ }\hlstd{val}\hlsym{);}\\
\hlline{183\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ \ }\hlstd{from\ }\hlsym{+=\ }\hlstd{pot}\hlsym{;}\\
\hlline{184\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{185\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{}\hlkwa{if\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{t\ }\hlsym{==\ }\hlstd{}\hlnum{0}\hlstd{}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{186\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ \ }\hlstd{pot\ }\hlsym{{*}=\ }\hlstd{}\hlnum{10}\hlstd{}\hlsym{;}\\
\hlline{187\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ \ }\hlstd{pref\textunderscore size}\hlsym{{-}{-};}\\
\hlline{188\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{}\hlsym{\}\ }\hlstd{}\hlkwa{else\ }\hlstd{}\hlsym{\{}\\
\hlline{189\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ \ }\hlstd{pot\ }\hlsym{/=\ }\hlstd{}\hlnum{10}\hlstd{}\hlsym{;}\\
\hlline{190\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ \ }\hlstd{pref\textunderscore size}\hlsym{++;}\\
\hlline{191\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{192\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{193\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwa{if\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{t\ }\hlsym{==\ }\hlstd{}\hlnum{1}\hlstd{}\hlsym{)\ }\hlstd{}\hlkwa{break}\hlstd{}\hlsym{;}\\
\hlline{194\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwa{while\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{from\ }\hlsym{+\ }\hlstd{pot\ }\hlsym{$>$\ }\hlstd{to}\hlsym{)\ \{\ }\hlstd{pot\ }\hlsym{/=\ }\hlstd{}\hlnum{10}\hlstd{}\hlsym{;\ }\hlstd{pref\textunderscore size}\hlsym{++;\ \}}\\
\hlline{195\ }\hlstd{\ }\hlsym{\}}\\
\hlline{196\ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{197\ }\hlstd{\\
\hlline{198\ }lluint\ }\hlkwd{atoll\textunderscore }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{string\ s}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{199\ }\hlstd{\ lluint\ r\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlnum{0}\hlstd{}\hlsym{;}\\
\hlline{200\ }\hlstd{\ }\hlkwd{forn\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{i}\hlsym{,\ }\hlstd{s}\hlsym{.}\hlstd{}\hlkwd{size}\hlstd{}\hlsym{())\ \{}\\
\hlline{201\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{r\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlnum{10\ }\hlstd{}\hlsym{{*}\ }\hlstd{r\ }\hlsym{+\ }\hlstd{}\hlkwd{ALPHA\textunderscore VAL}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{s}\hlsym{{[}}\hlstd{i}\hlsym{{]});}\\
\hlline{202\ }\hlstd{\ }\hlsym{\}}\\
\hlline{203\ }\hlstd{\ }\hlkwa{return\ }\hlstd{r}\hlsym{;}\\
\hlline{204\ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{205\ }\hlstd{}\\
\hlline{206\ }\hlcom{/{*}{*}{*}{*}\ Main\ {*}{*}{*}{*}/}\hlstd{}\\
\hlline{207\ }\\
\hlline{208\ }\hlkwb{struct\ }\hlstd{InputItem\ }\hlsym{\{}\\
\hlline{209\ }\hlstd{\ }\hlkwb{int\ }\hlstd{pref\textunderscore size}\hlsym{;}\\
\hlline{210\ }\hlstd{\ lluint\ from}\hlsym{,\ }\hlstd{to}\hlsym{;}\\
\hlline{211\ }\hlstd{\ Value\ name\textunderscore id}\hlsym{;}\\
\hlline{212\ }\hlstd{}\hlsym{\};}\\
\hlline{213\ }\hlstd{}\hlkwb{int\ }\hlstd{}\hlkwd{main}\hlstd{}\hlsym{()\ \{}\\
\hlline{214\ }\hlstd{\ }\hlkwb{bool\ }\hlstd{primero\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwa{true}\hlstd{}\hlsym{;}\\
\hlline{215\ }\hlstd{\ }\hlkwa{while\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlkwa{true}\hlstd{}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{216\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwb{int\ }\hlstd{nlines}\hlsym{;}\\
\hlline{217\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{cin\ }\hlsym{$>$$>$\ }\hlstd{nlines}\hlsym{;}\\
\hlline{218\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwa{if\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{cin}\hlsym{.}\hlstd{}\hlkwd{eof}\hlstd{}\hlsym{())\ }\hlstd{}\hlkwa{break}\hlstd{}\hlsym{;}\\
\hlline{219\ }\hlstd{\\
\hlline{220\ }}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwa{if\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{primero}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{221\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{primero\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwa{false}\hlstd{}\hlsym{;}\\
\hlline{222\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlsym{\}\ }\hlstd{}\hlkwa{else\ }\hlstd{}\hlsym{\{}\\
\hlline{223\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{}\hlkwd{printf}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"}\hlesc{$\backslash$n}\hlstr{"}\hlstd{}\hlsym{);}\\
\hlline{224\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{225\ }\hlstd{\\
\hlline{226\ }}\hlstd{\ \ }\hlstd{vector}\hlsym{$<$}\hlstd{InputItem}\hlsym{$>$\ }\hlstd{todo\textunderscore list}\hlsym{;}\\
\hlline{227\ }\hlstd{\\
\hlline{228\ }}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlslc{//\ Read\ the\ lines\ and\ build\ the\ todo\ list}\\
\hlline{229\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwd{forn\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{line}\hlsym{,\ }\hlstd{nlines}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{230\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{string\ from}\hlsym{,\ }\hlstd{sep}\hlsym{,\ }\hlstd{to}\hlsym{,\ }\hlstd{name}\hlsym{;}\\
\hlline{231\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{cin\ }\hlsym{$>$$>$\ }\hlstd{from\ }\hlsym{$>$$>$\ }\hlstd{sep\ }\hlsym{$>$$>$\ }\hlstd{to\ }\hlsym{$>$$>$\ }\hlstd{name}\hlsym{;}\\
\hlline{232\ }\hlstd{\\
\hlline{233\ }}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{}\hlkwb{int\ }\hlstd{k\ }\hlsym{=\ }\hlstd{from}\hlsym{.}\hlstd{}\hlkwd{size}\hlstd{}\hlsym{()\ {-}\ }\hlstd{to}\hlsym{.}\hlstd{}\hlkwd{size}\hlstd{}\hlsym{();}\\
\hlline{234\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{InputItem\ item}\hlsym{;}\\
\hlline{235\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{item}\hlsym{.}\hlstd{name\textunderscore id\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{reg\textunderscore intern}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{name}\hlsym{);}\\
\hlline{236\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{item}\hlsym{.}\hlstd{from\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{atoll\textunderscore }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{from}\hlsym{);}\\
\hlline{237\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{item}\hlsym{.}\hlstd{to\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{atoll\textunderscore }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{from}\hlsym{.}\hlstd{}\hlkwd{substr}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{0}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{k}\hlsym{)\ +\ }\hlstd{to}\hlsym{)\ +\ }\hlstd{}\hlnum{1}\hlstd{}\hlsym{;}\\
\hlline{238\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{item}\hlsym{.}\hlstd{pref\textunderscore size\ }\hlsym{=\ }\hlstd{from}\hlsym{.}\hlstd{}\hlkwd{size}\hlstd{}\hlsym{();}\\
\hlline{239\ }\hlstd{\\
\hlline{240\ }}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{todo\textunderscore list}\hlsym{.}\hlstd{}\hlkwd{push\textunderscore back}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{item}\hlsym{);}\\
\hlline{241\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{242\ }\hlstd{\\
\hlline{243\ }}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlslc{//\ Process\ the\ lines\ in\ reverse\ order}\\
\hlline{244\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{Trie\ tr\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{trie\textunderscore new}\hlstd{}\hlsym{();}\\
\hlline{245\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwd{dforn\ }\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{i}\hlsym{,\ }\hlstd{nlines}\hlsym{)\ \{}\\
\hlline{246\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{InputItem}\hlsym{\&\ }\hlstd{}\hlkwd{item}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{todo\textunderscore list}\hlsym{{[}}\hlstd{i}\hlsym{{]});}\\
\hlline{247\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ }\hlstd{}\hlkwd{add\textunderscore interval}\hlstd{}\hlsym{(\&}\hlstd{tr}\hlsym{,\ }\hlstd{item}\hlsym{.}\hlstd{pref\textunderscore size}\hlsym{,\ }\hlstd{item}\hlsym{.}\hlstd{from}\hlsym{,\ }\hlstd{item}\hlsym{.}\hlstd{to}\hlsym{,\ }\hlstd{item}\hlsym{.}\hlstd{name\textunderscore id}\hlsym{);}\\
\hlline{248\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlsym{\}}\\
\hlline{249\ }\hlstd{\\
\hlline{250\ }}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwd{trie\textunderscore print\textunderscore result}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{tr}\hlsym{);}\\
\hlline{251\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwd{trie\textunderscore free}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{tr}\hlsym{);}\\
\hlline{252\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ }\hlstd{}\hlkwd{reg\textunderscore free}\hlstd{}\hlsym{();}\\
\hlline{253\ }\hlstd{\ }\hlsym{\}}\\
\hlline{254\ }\hlstd{\\
\hlline{255\ }\ }\hlkwa{return\ }\hlstd{}\hlnum{0}\hlstd{}\hlsym{;}\\
\hlline{256\ }\hlstd{}\hlsym{\}}\hlstd{}\\
\mbox{}
\normalfont
\shorthandon{"}
